Nel corso del progetto non ho incontrato molte difficoltà perché avevo già lavorato con le grammatiche in un contesto un po' più applicativo usando il generatore di \textit{parser} ANTLR \cite{antlr}. Questo mi ha permesso di scrivere la grammatica di \textit{SimpleLang} in maniera molto rapida.\\
Oltre a questo motivo, la scelta di un approccio incrementale (suggerito dal professore) ha sicuramente facilitato il raggiungimento degli obiettivi: ha permesso di prendere confidenza con i \textit{tool} gradualmente fino a ottenerne una buona padronanza.\\
L'unica difficoltà avuta è stata l'implementazione del \textit{type system} del linguaggio: dapprima avevo optato per una divisione a livello grammaticale delle espressioni booelane da quelle aritmetiche, ma questo approccio portava la grammatica ad avere dei conflitti con espressioni del tipo
\begin{center}
\texttt{a = b;}
\end{center}
dato che il tipo della variabile \texttt{b} è riconoscibile solo dalla informazioni contenute nello \textit{stack} di \textit{symbol table}.\\
Ho ovviato a questo problema usando un singolo non terminale per le espressioni sia booleane che aritmetiche. Il compito di attribuire il tipo alle espressioni è assegnato alle azioni semantiche delle operazioni.\\
Secondo la mia opinione, gli obiettivi che mi ero prefissato per il progetto sono stati raggiunti e persino superati: infatti, non solo sono riuscito a rispettare i vincoli della consegna, ma sono stato anche in grado di aggiungere elementi (rudimentali) di mio interesse come il \textit{type system} e il ciclo \textit{for}.